[認真]讀考古有咩出路

商科又冇興趣
屌點算

邊到有得讀

本身係澳洲讀緊商科
下年想轉去英國讀考古
屌讀完又想返香港做

以為香港
我都想讀

有無性趣番大陸做研究？

想讀+1

研究假野？

同問

唉 啲姨媽姑姐就屌冇前途

原來之前有個咁既post
不過我講下啦
我係澳洲讀考古既，上年讀完honours
係澳洲如果你要做考古學家係一定要有honours以上既學歴
不過如果你係考古honours fresh graduate+外國人，你係d 澳洲archaeological consultancy搵到 junior archaeologist既工黎做既機會係零
因為就算一年一間大學出十個honours fresh graduates都好，個市場都唔洗咁多人

而澳洲honours仲有個問題，澳洲honours係難入過master，但係其他國家唔會當你個honours係d乜，所以拎住honours去其他國家搵工亦係好輸蝕
當時有research master同honours比我揀，我揀左honours，依家好後悔

讀商科出身，又真心想讀考古既你我建議你條路咁行
升讀Grad diploma/ taught master，再讀research master
而且之後最好有publication，因為好多時考古可以講係一行同academic experience掛勾既行業黎

至於香港係點既情況呢? 似乎就唔太好
係香港私人考古公司又唔多，又唔係成日請人
同埋跟我上面咁講澳洲honours係外國搵工係好蝕章
所以我依一類recent graduate, 無publication既small potato完全唔期望可以係香港搵到份正式考古學家既工，
我完左sem半年，一直去下旅行，係外國行下山啊，做下廢青咁
依家打算過多兩個星期拎埋張testamur番左香港之後send applications自薦做long term volunteer，希望人地肯accept下我

而museum啊，research assistant依d工係少, 但係都叫多過香港考古既工
但係依d工種你就要同其他humanities科爭 (anthropology, history, museum studies etc)
我幾個月前send過兩份cv亦完全無回覆

順帶一問，你係對乜考古有興趣?
我係讀prehistoric+settlement archaeology出身既

讀考古同恐龍扑野

考古同恐龍無關
恐龍係交比古生物學家處理

政府

其實我對古代歷史有興趣，例如古希臘古埃及，但係由於以前係讀商科，加上對考古學嘅前途認識不大，我朋友都係叫我讀Bachelor of Archaeology先，聽巴打咁講真係要讀上去先有啲前途， 而且我係想畢完業返香港搵食
btw唔該巴打提供咁多資料